
\subsection{Vocabulary 3}

\begin{vocablist}
	Arbor, arboris, 3, \emph{f., a tree.}\\
	bellum, i, 2, \emph{n., war.}\\
	difficilis, e, \emph{difficult}.\\
	doctus, a, um, \emph{learned.}\\
	facilis, e, \emph{easy.}\\
	infelix, infelicis, \emph{unhappy}.\\
	miser, misera, miserum, \emph{wretched.}\\
	optimus, a, um, \emph{sup.adj. best.} \S 22\\
	pessimus, a, um, \emph{sup.adj. worst.} \S 22\\
	populus, i, 2, \emph{m., people.}\\
	pulcher, chra, chrum, \emph{beautiful.}\\
	utilis, e, \emph{useful.}
\end{vocablist}

\subsection{Delectus 3}

1. Mons altissimus.\footnote{\emph{Mons altissimus} may be translated, the highest mountain, or, a very high mountain; \emph{vir doctissimus}, the most learned man, or, a very learned man.} 2. Vir doctissimus. 3. Bellum longum. 4. Equi nigriores. 5. Equus utilior. 6. Mater infelicior. 7. Homines doctiores. 8. Murus altior. 9. Pueri sapientiores. 10. Labores facillimi. 11. Via facillima. 12. Equi nigerrimi. 13. Optima puella. 14. Optimi pueri.

15. Viri potentiores. 16. Populus potentissimus. 17. Mulieres miserrimae. 18. Via longissima. 19. Miles fortissimus. 20. Pueri pessimi. 21. Arbores altissimae. 22. Murus longissimus. 23. Mensae longiores. 24. Via brevior. 25. Pulcherrima animalia. 26. Opus difficillimum. 27. Multa opera difficillima. 28. Omnes optimae puellae. 29. Omnes montes altissimi.


